<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jefferson Barbosa</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Jefferson Barbosa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gráfico animado</title>
      <link>/post/gr%C3%A1fico-animado/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/gr%C3%A1fico-animado/</guid>
      <description>pre { white-space: pre !important; overflow-y: scroll !important; max-height: 50vh !important; }  Para produzir este exemplo irei utilizar os dados sobre as principais causas de mortalidade no Brasil, de 1990 até 2017, para ambos os sexos e idades, de portadores do vírus HIV. A base de dados está disponível no site http://svs.aids.gov.br/dantps/centrais-de-conteudos/paineis-de-monitoramento/mortalidade/gbd-brasil/principais-causas/ e utilizarei a taxa de mortalidade por 100.000 habitantes.
Para produzir o gráfico utilizarei o pacote ggplot2 em conjunto com o pacote gganimate e gifski.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de clusters dos estados brasileiros por número de ocorrências de crimes em 2018</title>
      <link>/post/an%C3%A1lise-de-clusters-dos-estados-brasileiros-por-n%C3%BAmero-de-ocorr%C3%AAncias-de-crimes-em-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/an%C3%A1lise-de-clusters-dos-estados-brasileiros-por-n%C3%BAmero-de-ocorr%C3%AAncias-de-crimes-em-2018/</guid>
      <description>Com os altos índices de violência do Brasil, me interessei por analisar como os estados se assemelham em relação ao número de ocorrências de crimes. Para isso peguei os dados disponíveis no site do ministério da justiça e segurança pública, com o número absoluto de ocorrências de 9 crimes nos 26 estados e no distrito federal: estupro, furto de veículo, homicídio doloso, lesão corporal seguida de morte, roubo a instituição financeira, roubo de carga, roubo de veículo latrocínio e tentativa de homicídio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão: predição do preço de casas</title>
      <link>/post/regress%C3%A3o-predi%C3%A7%C3%A3o-do-pre%C3%A7o-de-casas/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/regress%C3%A3o-predi%C3%A7%C3%A3o-do-pre%C3%A7o-de-casas/</guid>
      <description>Sobre os dados  Os dados utilizados aqui são provenientes da competição do Kaggle chamada de House prices: Advanced Regression Techniques. O conjunto de dados contêm 80 variáveis explicativas sobre algumas casas em Ames/Iowa e o objetivo é o de predizer o valor de venda dessas casas.
Nesta publicação eu mostrarei o passo a passo da minha análise, mostrado a forma como eu limpei os dados, o feature engineering e a modelagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Olá Meu nome é Jefferson Barbosa, sou bacharel em estatística pela UFRN-Universidade Federal do Rio Grande do Norte e atualmente moro em São Gonçalo do Amarante/RN.
Me interesso principalmente pela análise multivariada, especialmente pelo modelo linear geral e seus derivados.
O objetivo deste site é o de mostrar minhas habilidades em ciência de dados.
Para entrar em contato comigo pode enviar e-mail para jeffersonbarbosa.rn@gmail.com, acessar meu linkedin ou minha página no Kaggle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive</title>
      <link>/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>